[真係咁多?] 20至24歲年輕人失業率升破兩成

新冠病毒疫情持續近一年，嚴重衝擊經濟及勞工市場，本港最新失業率增加0.3個百分點，至6.4%，為近16年來新高，「失業大軍」再多1.15萬人，逼近26萬。其中，20至24歲年輕人失業率升破兩成，人數較年中（3至5月）增逾五成。有學者相信，隨着部分僱主沒申請第二期保就業計劃，年底可能有裁員或結業潮，料失業率年底將升破7%，並相信經濟不景下，僱主會減少聘請沒經驗的畢業生或年輕人，料年輕人失業率短期會繼續惡化。

中大商學院高級講師李兆波表示，部分僱主沒申請第二期保就業計劃，意味可能裁員甚至結業，加上疫情比預期長，不少公司年底可能重整業務或結業，失業情况短期內會持續惡化；隨着保就業計劃下月完結，料失業率年底升破7%。他又指出，倘國泰航空如傳聞中裁員，足以將失業率推高0.1個百分點。

根據最新數字，20至24歲年輕人失業率達20.1%，增幅達1.6個百分點，較去年同期的9.8%增加10.3個百分點。此年齡群組多達4.45萬人失業，較上次增加4200人。政務司長張建宗早於今年6月已表示青少年失業情况尤為嚴重，當時（3至5月）20至24歲青年失業率為13.4%，失業人數約2.8萬。

學者：僱主生死存亡 不願聘無經驗畢業生
李兆波表示，不少僱主「已在生死存亡之秋」，不會聘請沒經驗的畢業生及年輕人，即使部分大企業願意聘請畢業生，薪酬亦較低。他相信年輕人失業率短期內難改善，要視乎未來疫情及經濟發展。鄧家彪稱，20至24歲年輕人失業率增加料與不少畢業生找不到工作有關，他認為情况嚴重，建議政府給予企業更多補貼聘請畢業生或年輕人、加強對畢業生培訓等。

兩成咁少？

收咗美國佬錢咪唔使返工囉

兩成

兩成有冇咁撚少啊玩鳩我呀

真係唔好講笑
我覺得真係有藍C咁講

兩成咁多？
個個frd有工返正常人工，office又有幼教又有

身邊都係啲廢中、做開大陸生意嘅失業咋喎

手足破壞自己人生

班曱甴又屌女又加人工

料失業率年底將升破7%

咁樂觀啊

咁理論上無失業喔
所以依家政府係咪暗示年輕人無收錢

美心又贏 成功爭取放棄年輕人

乜咁好景我身邊真係冇邊幾個搵到工 除咗工程護士之外嘅 自已就黎畢業都搵唔到

咁多Slash, blogger, KOL, 收cash既唔通又報上去咩 uber同外賣既fd都係話自己失業

呢D數據得啖笑
正路都報自己失業架啦

咁點解仲咁多人買樓？

唔止咁少

因為買樓個班唔係20-24歲

fg

正常唔係22,23先畢業？佢點計法

因為買樓果d係老豆老母買比20-24歲既仔女

你估真係個個讀4年U grad咩